【有限創意】末世？快樂了嗎？ - 余家強

節錄

【有限創意】末世？快樂了嗎？ - 余家強

看到某高官某議員某藝人被揭曾經支持八九民運的「黑歷史」，我便發笑：豈當得真啊？那些年，撐學生、唱自由，是一件好懶有型的事；等於着過喇叭褲、關刀領一樣，無得解的，唔跟風就笨。在強國經濟未崛起、殖民地政府仍然強勢的背景下，裝裝熱血，抬抬身價，相當安全，否則怎交朋結友／溝女／傾生意／吸引fans？

又看到報導某高官某議員某藝人身為基督徒怎麼擁護打壓教會的政權，我也發笑：港英時代，名校都屬教會學校，乖巧孩子想討老師校長歡心攞好成績攞獎學金，什麼妙得過報稱決志信主？獲取更多提攜。出身寒微的話，洗禮入教直頭獲派奶粉，何樂而不為？主日崇拜望彌撒，亦是一件好懶有型的事，是晉身上流社會階梯，大家醉翁之意，重視在崇拜結束後的聯誼時間，攀龍附鳳。至於藝人，更不必說，信耶穌，為了討好上司，為了干犯藏毒或醉駕向洋法官求情，為了無工開仲有弟兄姊妹帶挈吓。

如此而已。

詰責這幫人。。。。。。。。。。。。。加教會聯誼，不愁孤立。

由始至終，他們貫徹埋堆主義，哪邊着數就跟哪邊，本質上倒從沒改變過。

基督教有。。。。。。。。。。。。法應該開心得多。」

此話何解？人在末。。。。。。。。。。。。因尚存點點良知。

想敲響警鐘──香。。。。。。。。。。來形容末世將至，根本多餘。

凡事忌天一。。。。。。。。壞透，更慘。

余家強
電郵 :yuekakeung@gmail.com